.. Grave! Important! Важно!

.. Proletoj el ĉiuj landoj, unuiĝu!
   Workers of the world, unite!
   Пролетарии всех стран, соединяйтесь!

.. https://universo.pro/!

Ответы на вопросы об Универсо
=============================

.. note:: Этот материал находится в состоянии наполнения информацией.

Общие вопросы
~~~~~~~~~~~~~~

1. Что такое Универсо?
"""""""""""""""""""""""

Универсо (Universo на Международном языке (эсперанто) - Вселенная) - это Реальный виртуальный мир, первый и единственный в таком роде. Универсо - третий блок Всемирной автоматизированной системы Техноком. Реальный виртуальный мир совмещает в себе элементы Дополненной реальности (по другому называется Расширенная реальность) и Виртуального пространства (по другому называется Виртуальный мир). Поскольку Универсо, как уже было сказано, первый и единственный Реальный виртуальный мир, то по сути это теперь имя нарицательное. Как говорим "ксерокс", подразумеваем копирование при помощи копировального аппарата, так и говорим Универсо, подразумеваем Реальный виртуальный мир совмещающий в себе элементы дополненной реальности и виртуального пространства.

2. Универсо это какая-то игра?
""""""""""""""""""""""""""""""

Как мы выяснили в пункте выше, Универсо - это Универсо :-), то есть Реальный виртуальный мир совмещающий в себе элементы дополненной реальности и виртуального пространства. В рамках реализации этих элементов дополненной реальности и виртуального пространства, реализуются так же и разные игровые механизмы, можно даже сказать и игры. То есть, кратко говоря, внутри Универсо есть игры. Важно понимать, что все игровые механизмы (игры), в различной степени всё равно связаны с реальным миром. То есть можно играть внутри Универсо в игры и через них влиять на реальный мир.

3. Какой игровой жанр реализуется в игровых механизмах Универсо?
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

На первом шаге это космическая MMO с различными инновациями, такими как разделение всех действий на параллельные миры: коммунистический и капиталистический и т.д. Но космическая MMO - это только начало, у нас задумана целая многообразная жанровая вселенная с интересными переплетениями и развитием. В разных секторах космоса, на разных планетах Универсо, будут реализованы MMO уже с другими жанрами, но вписанные в общую концепцию, в общий сценарий.

4. Как можно из игровых механизмов влиять на реальный мир?
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Возможностей очень много и постепенно по мере развития Универсо, будет внедряться всё больше таких возможностей. Чтобы понять на чём это основано, нужно вспомнить то, о чём говорилось выше, что Универсо - это третий блок Всемирной автоматизированной системы Техноком. И теперь можно привести примеры. Первый блок Технокома - Умная социальная сеть Технокома. В ней реализуется различный функционал. Универсо интегрирован с Умной социальной сетью. Рассмотрим два блока функционала и примеры на основе их.

Первое. Люди в рамках Умной социальной сети Технокома при помощи умных методологий, исходя из собственных желаний и автоматически объединяются в различные сообщества: Народные предприятия, Профсоюзы, Советы, Творческие группы и так далее. Не смотря на создание функционала, которой формирует для людей планы личных и совместных действий, чтобы люди шаг за шагом знакомились и вместе создавали и развивали всё более активно, например, народные предприятия или профсоюзы, многим людям это делать сложно. По разным причинам, например, сложно знакомиться с новыми людьми и по многим другим причинам. В рамках игровых механизмов в Универсо люди могут в игровом режиме, с меньшим волнением, выполнять различные совместные игровые миссии, тем более, которые направлены на развитие навыков необходимых для достижения целей в реальной жизни.

Второе. В рамках Умной социальной сети Технокома, создаётся Международный Ресурсный Центр, который является хабом ресурсов всех Сообществ и отдельных людей. Ресурсы связаны между собой через ресурсные конфигурации. Проще говоря, все ресурсы связаны между собой и можно посмотреть из каких дочерних ресурсов состоят хоть различные промышленные станки, хоть дома различных проектов и так далее. В играх многих жанров люди часто занимаются "прогрессингом технологий". Частично это основано на реальности, частично является вымышленным. Так же в Умной социальной сети Технокома создаётся функционал по фиксации Исследований, в том числе чтобы отразить какие подходы, методологии и т.д., перспективно развивать на основе современной науки, а какие в рамках современной науки являются фантастическими или даже признаны научным обманом.

В рамках игровых механизмов в Универсо люди могут развивать игровые технологии, могут предлагать различные новые подходы, создавать различные объекты описывая их ресурсные конфигурации. Всё то, что было создано в Универсо через игровые механизмы и основано на реальных ресурсах, на реальных зафиксированных научных подходах, это будет отражено в списке вариантов ресурсных конфигураций в рамках Международного Ресурсного Центра и сможет быть использовано, например, для организации производства в Народных предприятиях. А то, что не имеет текущих научных обоснований, не основано на реальных ресурсах, будет зафиксировано как начатые Исследования с пометкой, что на текущий момент их результаты или не подтверждены, или нуждаются в дальнейшей работе и т.д. В любом случае расширятся или база данных ресурсов, или база данных исследований, что поможет многим людям и организациям в их реальной работе.

Это только два примера, повторимся, вариантов как люди могут из игровых механизмов положительно влиять на реальный мир, в том числе на свою жизнь много. Позже это всё будет зафиксировано в отдельном описании.

5. Если Универсо это не просто игра, то почему Универсо создаётся и распространяется используя в том числе игровые платформы?
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Развитие дополненной реальности и виртуальных пространств только на текущем этапе развития человечества, технологий человечества дошло до уровня, когда это стало реальностью, ну то есть люди теперь на самом деле могут хоть надеть VR-очки, или какие-то специальные носимые устройства, или просто направить телефон / планшет на какую-то местность и увидеть там на самом деле, как на реальной местности появились какие-то виртуальные (дополненные) элементы. Не так давно, это была чистая фантастика. Сначала об этом писали в фантастических книгах, потом начали про это снимать фантастические фильмы и делать компьютерные игры. И теперь, когда только идёт развитие дополненной реальности и виртуальных пространств, в этом применяется ещё много технологий, который изначально применялись просто для создания компьютерных игр или компьютерных спецэффектов для фильмов.

Тоже самое и с распространением информации. Приложения для использования дополненной реальности и погружения в виртуальные пространства распространяются во многом через платформы распространения игр, потому что эти платформы функционально развиты и имеют большую аудиторию. Это просто эволюционный процесс. Сейчас при создании и распространении Универсо используются во многом игровые платформы, но по мере дальнейшего развития, Универсо сам становится платформой более высокого уровня, которая в себя включается, в том числе игровые платформы для размещения различных игровых механизмов (игр).

6. Как можно присоединиться к Универсо?
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

* Ознакомьтесь, пожалуйста, со статьёй в Вики: "`Для новых участников <https://gitlab.com/tehnokom/tehnokom-dokumentoj/-/wikis/Для-новых-участников>`_" в которой есть базовые ответы на все вопросы. О прошлом, настоящем и будущем Реального виртуального мира Универсо, о том какая от него общественная и личная польза, как присоединиться и чем можно помочь, какой экономический план и так далее.
* Вот наш дискорд-сервер Универсо, у нас их несколько по разным направлениям Технокома, но вот этот конкретно для совместной работы над Универсо https://discord.gg/bsvdPy5 Там можно почитать различную информацию в разных каналах и в какой-то канал написать, есть даже канал с названием мне-нечем-заняться😢.
* Можете написать Владимиру Левадному в телеграме https://t.me/vladimir_levadnij или на почту miru-mir@tehnokom.su

Вопросы об использовании
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

1. То есть можно создать в Универсо любую параллельную реальность с чем угодно?
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Параллельные реальности в Универсо не создаются, а постепенно открываются, по мере того как учёные их исследуют. Первой после нашей основной реальности 1:1:0, была реальность 2:1:0, которая, как известно была открыта представителями реальности 0:0:0, которые нашли реальность в которой не было разумной жизни на Земле и в досягаемой области Вселенной вокруг Земли так же не были обнаружены разумные существа и открыли эту параллельную реальность для некоторых других реальностей, в том числе для нашей. Подробнее об истории Универсо можно прочитать в соответствующем разделе.

В открытых в Универсо параллельных реальностях есть уже очень много всего, но все они существуют согласно базовым принципам Универсо, например, разумная и конструктивно направленная жизнь там не существует на антикоммунистических принципах.



